官縮小車cam片認人 刑毀男上訴脫罪

官縮小車cam片認人 刑毀男上訴脫罪

■高院昨頒判詞指原審裁判官做法不公，判男子上訴得直。資料圖片

【本報訊】貨車司機將貨車泊在旺角街頭，翌晨取車時發現左邊車門被刮花，翻看車cam發現有人在凌晨4時走近車門犯案。司機一星期後在街上遇到疑似男子，報警拘捕對方。該男子否認刑毀罪，辯稱不是片中人，惟裁判官在內庭觀看影片時，擅將畫面縮小播放，聲稱影像更清晰，從而確認男子身份並定罪。男子上訴，高院昨頒判詞，認為裁判官做法不公，判上訴得直，定罪撤銷。

未有通知雙方律師

上訴人文訓華被控於2016年11月2日在旺角嘉善街犯案。他在警誡下稱案發時正睡覺，審訊時呈醫療報告顯示曾有腦出血問題，外出要人陪，不會在凌晨時分獨自外出，但因車cam證據入罪，判監1個月緩刑12個月。
高院暫委法官彭中屏認為，原審裁判官不宜在未有通知及討論下，以自己方法找尋更多證據，亦不應在未通知雙方律師下，依賴自己找到的新證據而定罪。辯方有權就縮小畫面看到的新證據陳詞，然而裁判官卻在無意之間忽略了上訴人的權利。
律政司曾建議以重審方式讓彭官重看縮細片段再決定是否定罪，但彭官拒絕，因無從得知原審裁判官將畫面縮小至甚麼程度。彭官亦指曾在庭上以正常大小觀看，片段光線不足，質素不高，難以肯定片中人是否上訴人。
案件編號：HCMA263/17
■記者歐陽聯發

最驚柒警又係用類似技術理由打甩